瞓左無睇, 中國棋王柯潔大炒阿法狗幾多?

全球矚目的新一輪人機圍棋大戰今日展開，世界排名第一的19歲中國棋王柯潔，將與去年擊敗南韓棋王李世乭，並在今年初以Master身份在網絡上取得60連勝記錄的AlphaGo對弈，開賽時間為今早10:30，柯潔與AlphaGo將進行三番棋（三盤兩勝）對決。本報亦會緊貼人機大戰戰況，為讀者實時報道。柯潔在賽前最後一次接受內地媒體專訪談到致勝機會率，柯潔說：「會拼死一搏」。

5月23日

15:00 AlphaGo開發者DeepMind創辦人Demis Hassabis在Twitter留言：AlphaGo贏得首場勝利！柯潔戰得勇敢，有幾次下得相當好。（AlphaGo wins game 1! Ke Jie fought bravely and some wonderful moves were played.）

14:58
AlphaGo執白1/4子戰勝柯潔，暫時以1比0領先。雙方的第二局比賽將於周四上午10時30分繼續進行。

alpha go都冇愛嘅

佢之前唔係咗串我都唔會笑佢